[趕走香港人]689建議開放港人大灣區置業

全國政協副主席、前行政長官梁振英在《中國日報》粵港澳大灣區論壇上發言時表示，在《基本法》的框架下，可以通過政策創新，促進香港和其他大灣區城市共同發展。

梁振英提出，首先可以從港珠澳大橋為起點，容許香港駕駛者及私家車車主在網上立即申請通行許可，讓港人可以隨時駕車前往廣東，同時給予香港永久居民在大灣區城市，享有等同居民身份或特別通行證，讓香港家長安排子女就讀廣東省的國際學校。

他又提倡可以開放大灣區的樓市予香港居民置業，並對每名港人同一時間擁有的物業數量、價格及面積作出規定，有助加強港人對廣東的了解及親和力；並提議可進一步開放專業人士服務市場，吸引港人到內地就業，有助大灣區社會及經濟發展。

此外，梁振英提到，香港可以放寬內地科學家在落馬洲工作，加強他們在大灣區日常流動，而毋須把整個家庭搬到香港。

香港大學深圳醫學院院長盧寵茂出席同一論壇時稱，香港和內地的醫療體系各有不同，例如香港的公共醫院是由醫管局中央管理，由政府補貼市民費用，質素具保證，但等候時間較長；內地醫院則相對由市場驅動，醫院要自行管理收費，故能夠應付龐大數量的病人及較具效率。

盧寵茂：助培育當地醫療人才

隨着大灣區發展，盧寵茂認為香港醫療服務不足以覆蓋整個大灣區，單靠向海外招聘醫護專才亦不可持續，提議香港可向大灣區內地城市分享醫學教育的人才，在大灣區培育更多本地醫療人才。

他亦指出，在醫療體系加入科技應用，例如以人工智能分析X光等醫學影像，可助醫生及病人省卻時間，提高醫院效率。